\practice{Pomodoro}{sec:pomodoro}

\begin{introduction}
    \item Améliore le focus d'attention
    \item Montre les défauts du processus
\end{introduction}


\subsection*{Définition}

Le pomodoro est une pratique de fragmentation du temps avec des petites itérations de 25 minutes de travail / 5 minutes de pauses.


\subsection*{Indice de valeur}

A chaque début d'iteration, on se repose la question de si la tâche en cours est l'action la plus prioritaire que l'on doive faire. Cela permet de ne pas se faire voler du temps sur une tâche qui dérive.

Le pomodoro permet de rendre visible les défauts du processus de developpement et donc d'améliorer le flux de valeur.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Devenir une machine}

Certaines personnes vivent mal le pomodoro en aiyant l'impression de devenir une machine. L'idée est de contrôler le temps, sinon c'est lui qui nous contrôle.


\subsection*{Références}

\citet{williams2002}